香港修引渡條例如矮化我主權 陸委會：不會接受

時代力量黨團主任陳惠敏（左）、立委徐永明（中）今召開香港修改「引渡中國條例」、台人赴港人身安全陷危機記者會，要求法務部及陸委會表態，陸委會黃廷輝（右）出席說明。（記者簡榮豐攝）

〔記者謝君臨／台北報導〕針對香港政府討論修法，可以跟沒有簽訂引渡協議的地方進行個案合作，引發台灣人赴港恐成為李明哲第二，遭遣送中國疑慮；對此，立法院時代力量黨團總召徐永明呼籲，政府及各政黨都應積極表態，反對矮化台灣主權的作法；陸委會也強調，我國政府不會接受任何消滅國家主權的作法。

香港政府修法肇因於港女來台遭殺害棄屍案，由於台港之間沒有引渡協議，導致兇嫌返港後，無法引渡來台接受調查；香港保安局日前建議修改相關條例，將引渡嫌犯的程序，適用於與任何未訂有協定的地方，包括中、澳、台等；對此，香港社運人士黃之鋒提出警告，修法恐讓台人赴港成為李明哲第二。